Most common used methods in js
Post cover image
Commonly Asked JavaScript Methods in Interviews
1. Array Methods
map(): Creates a new array populated with the results of calling a provided function on every element in the calling array.
filter(): Creates a new array with all elements that pass the test implemented by the provided function.
reduce(): Executes a reducer function on each element of the array, resulting in a single output value.
forEach(): Executes a provided function once for each array element.
find(): Returns the first element in the array that satisfies the provided testing function.
slice(): Returns a shallow copy of a portion of an array into a new array object.
splice(): Changes the contents of an array by removing or replacing existing elements and/or adding new elements.
concat(): Merges two or more arrays into a new array.
includes(): Determines whether an array includes a certain value among its entries.
some(): Tests whether at least one element in the array passes the provided function.
every(): Tests whether all elements in the array pass the provided function.
2. String Methods
split(): Splits a string into an array of substrings.
replace(): Returns a new string with some or all matches of a pattern replaced by a replacement.
substring(): Returns the part of the string between the start and end indexes.
trim(): Removes whitespace from both ends of a string.
charAt(): Returns the character at a specified index.
includes(): Determines whether one string may be found within another string.
3. Object Methods
Object.keys(): Returns an array of a given object’s property names.
Object.values(): Returns an array of a given object’s property values.
Object.entries(): Returns an array of a given object’s own enumerable property [key, value] pairs.
Object.assign(): Copies the values of all enumerable own properties from one or more source objects to a target object.
4. Number Methods
parseInt(): Parses a string and returns an integer.
parseFloat(): Parses a string and returns a floating-point number.
toFixed(): Formats a number using fixed-point notation.
toString(): Returns a string representing the specified number.
5. Miscellaneous Methods
setTimeout(): Calls a function or evaluates an expression after a specified number of milliseconds.
setInterval(): Repeatedly calls a function or executes a code snippet, with a fixed time delay between each call.
JSON.stringify(): Converts a JavaScript object or value to a JSON string.
JSON.parse(): Parses a JSON string, constructing the JavaScript value or object described by the string.
Promise.all(): Waits for all promises to be resolved or for any to be rejected.
fetch(): Starts the process of fetching a resource from the network.
6. Date Methods
getDate(): Returns the day of the month for the specified date according to local time.
getDay(): Returns the day of the week for the specified date according to local time.
getFullYear(): Returns the year of the specified date according to local time.
toISOString(): Returns a string in simplified extended ISO format (ISO 8601).
7. Function Methods
call(): Calls a function with a given this value and arguments provided individually.
apply(): Calls a function with a given this value, and arguments provided as an array.
bind(): Creates a new function that, when called, has its this keyword set to the provided value, with a given sequence of arguments preceding any provided when the new function is called.